日本記者撰文恥笑：世界盃現場與外媒搶位爭執 一句話讓中國記者啞口無言

俄羅斯世界盃正進行得如火如荼，除了來自世界各地的觀眾外，賽事也吸引了不少外國傳媒到當地採訪。

近日有日媒報道指，中國記者在世界盃揭幕戰當日採訪期間，與阿根廷同行發生爭執，後遭到對方嘲笑「你們都沒入圍世界盃，神氣什麼？」而面對這一句，中國記者亦頓時變得啞口無言。
日本體育雜誌《Sportiva》稱中國記者在俄羅斯被阿根廷記者取笑。（Sportiva網站）

日本體育雜誌《Sportiva》稱中國記者在俄羅斯被阿根廷記者取笑。（Sportiva網站）

日本體育雜誌《Sportiva》報道，6月14日，世界盃揭幕戰在莫斯科市內的盧日尼基體育館舉行，媒體中心擠滿前來採訪的記者，沒能拿到座位的記者都顯得非常沮喪，而正在做文字報導的記者則都緊繃著神經。在這樣的環境下，一名中國記者與阿根廷記者發生爭執，中國記者大聲疾呼，顯得很生氣，阿根廷記者卻道：「你們（中國）都沒入圍世界盃（決賽周），神氣什麼？」

報道稱，「這麼慘烈的一擊」讓中國記者瞬間啞口無言，「世界杯本身就是一個戰場，而這個戰場也賦予了足球強國以絕對榮譽。阿根廷人利用這一點似乎有些仗勢欺人，但說的也確實是事實」。
中國隊在世界盃亞洲區外圍賽中出局，沒能進入世界盃決賽周。圖為世界盃亞洲區外圍賽期間，中國球迷為國家隊打氣。（視覺中國）

中國隊在世界盃亞洲區外圍賽中出局，沒能進入世界盃決賽周。圖為世界盃亞洲區外圍賽期間，中國球迷為國家隊打氣。（視覺中國）

實際上，日媒的報道並沒有具體指出受氣的中國記者隸屬那一家媒體，亦無從查證是否真的發生過此事。但消息傳到中國後，還是引起內地網民的熱烈討論，有趣的是，不少網民反而認為阿根廷記者說得有理。

網民熱議：

這話說的沒錯，前兩天在紅場邊上碰到幾個墨西哥球迷，問我來自哪裡，我說中國，然後倆人就用西班牙話對話一通狂笑。如果我去俄羅斯看球，絕不會帶國旗去，主隊沒有，我要臉，國旗也要！國內足球都爛到這種地步了，帶出去刷成就感？這和進不進世界盃沒關係，這是民族素質問題。。。看看高鐵上扯著嗓門打電話，旁若無人，缺乏最基本的道德。弱國就要捱打！阿根廷記者說的沒有錯。為阿根廷記者點讚。是呀，世界盃與我們有什麼關係，無非是個看客，我們的記者跑哪裡神氣什麼。

嗱，面呢？就人比嘅，架呢？